為[索尼電腦娛樂開發販售的](../Page/索尼電腦娛樂.md "wikilink")[PlayStation
2專用](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")[恐怖遊戲](../Page/驚嚇類型遊戲.md "wikilink")。2008年7月24日於[PS3上發售了以](../Page/PS3.md "wikilink")1代故事为主体、将登场角色换成外国人的《[死魂曲：新譯](../Page/死魂曲：新譯.md "wikilink")》（SIREN:New
Translation）。

2006年2月9日發售續篇《[死魂曲2](../Page/死魂曲2.md "wikilink")》。其後攝製了以第二作為藍本的電影《死魂曲
～FORBIDDEN
SIREN～》，於2006年2月11日[東寶西洋系電影院上映](../Page/東寶.md "wikilink")。此外，還有從遊戲、電影的另一個觀點而繪製的漫畫版《死魂曲
〜ETERNAL SIREN〜》。

## 遊戲特徵

玩家所能操作的角色包括学生、医生、作家、妇女、儿童、极少数持有武器的男子，甚至还有盲人，导致玩家在多数时候只能躲着敌人行动。玩家角色能入手的武器多为棍棒、铁锹之类，极少数枪械也只有警察使用的[左轮手枪和民用](../Page/左轮手枪.md "wikilink")[猎枪](../Page/猎枪.md "wikilink")，攻击能力非常贫弱。游戏的画面阴暗压抑，视野狭窄，在夜间版面上只有手电筒可以照明，光線还会引来敌人。玩家角色移动的速度也常常很慢，并且持续奔跑一段时间后必须休息。从各方面看，玩家角色多数时候是很弱小的。而敌方角色则是不死的存在“尸人”，无论将其打倒多少次都能在几分钟后复活，并经常拥有比玩家角色快得多的移动速度和数次攻击就能将玩家角色击败的攻击力，许多尸人还能用猎枪进行精确的射击。因此游戏的难度相当高。

玩家想要顺利地游戏，必须掌握游戏的重要系统“幻视”。这个系统可以让玩家暂时在画面上看到其他角色的视野所见的景物，也就是能得到附近的[NPC或敌人的视野](../Page/NPC.md "wikilink")（包括动物，如2代中的一条狗）。得到尸人的视野后能看穿黑暗，并能通过观察周围环境了解尸人所在的位置，便于玩家逃跑、躲避或发起反击。在使用幻视后，画面上会以十字线标出玩家角色、同行NPC及敌人眼睛的位置。

游戏画面虽然暗淡但是细节处理仔细，人物建模和动作设计都以真人为蓝本，有着强烈的拟真感。随着游戏的进行，许多玩家角色死亡并变成尸人或暗人，整体气氛压抑、沉闷而绝望。尸人的外观类似[丧尸](../Page/丧尸.md "wikilink")，有着暗红的血污和变形的躯体，许多尸人的身上出现甲壳类海洋生物的特征，显得诡异、恐怖。
虽然结局是主角在拥有尸人或暗人血统的少女帮助下战胜头目，但是1代主角永远留在了异空间，2代主角则带着暗人母体化的少女离开、为以后的悲剧埋下了伏线。

系列作品的难度和剧情在恐怖游戏中都十分特别，在玩家中毁誉参半，拥有一部分坚定的支持者。

## 宣傳標語

**再怎麼掙扎都是絕望**。

## 大綱

27年前本應消失的村莊，竟再次出現在眼前，迴響在耳裡的那陣幻音，不斷的呼喚這自己找到紅海的彼岸去，到底這陣聲音的源頭是什麼?又有著什麼在等待自己呢?被捲入這場不可思議之怪異事件的外地人-主角們，在已變成屍人的村民包圍下，結果又會是如何呢?......

## 登場人物

### 本傳登場人物

標有※，為可操控人物。

  - **須田 恭也**（すだ きょうや）（演：篠田光亮） 男／16歲／高校生 ※
  - **神代 美耶子**（かじろ みやこ）（演：岡本奈月） 女／14歲／神の花嫁
  - **竹內 多聞**（たけうち たもん）（演：舘正貴/幼少期：外山朔彌（聲：奧澤惇） 男／34歲／民俗學者 ※
  - **安野 依子**（あんの よりこ）（演：水野雅美） 女／22歲／大學生
  - **牧野 慶**（まきの けい）（演：満田伸明） 男／27歲／牧師 ※
  - **宮田 司郎**（みやた しろう）（演：満田伸明） 男／27歲／醫師 ※
  - **恩田 理沙**（おんだ りさ）（演：児玉啟） 女／21歲／家庭手工 ※
  - **四方田 春海**（よもだ はるみ）（演：小南千明） 女／10歲／小學生 ※
  - **高遠 玲子**（たかとお れいこ）（演：細川聖可） 女／29歲／小學教師 ※
  - **前田 知子**（まえだ ともこ）（演：井出杏奈） 女／14歲／中學生 ※
  - **志村 晃**（しむら あきら）（演：加藤忠男） 男／70歲／獵人 ※
  - **美濱 奈保子**（みはま なおこ）（演：小代恵子） 女／28歲／電視記者 ※
  - **神代 亞矢子**（かじろ あやこ）（演：松井亜耶） 女／16歲／高校生
  - **八尾 比沙子**（やお ひさこ）（演：南りさこ） 女／年齢不明／牧師
  - **前田 隆信**（まえだ たかのぶ）（演：外谷勝由） 男／45歲／村辦事處職員
  - **前田 真由美**（まえだ まゆみ）（聲：住吉理栄） 女／40歲／主婦
  - **神代 淳**（かじろ じゅん）（演：土倉有貴） 男／18歲／神代家養子
  - **石田 徹雄**（いしだ てつお）（演：江戸清仁） 男／享年24／巡守
  - **恩田 美奈**（おんだ みな）（演：児玉啟） 女／享年21／護理人員
  - **名越 榮治**（なごし えいじ）（演：金子達） 男／享年55／小學校長
  - **竹內 臣人**（たけうち おみと）（演：舘正貴） 男／享年34／郷土史學家
  - **竹內 好子**（たけうち よしこ）（演：田中好子） 女／享年31／主婦

## 登場敵人

### 屍人

  - 屍人
  - 半屍人
  - 犬屍人
  - 蜘蛛屍人
  - 羽根屍人
  - 頭腦屍人

### 墮辰子

## 發行版本

在[台灣由](../Page/台灣.md "wikilink")[台灣索尼電腦娛樂股份有限公司](../Page/台灣索尼.md "wikilink")（Sony
Computer Entertainment Taiwan
Limted.，簡稱SCET）代理發行[正體中文版](../Page/正體中文.md "wikilink")。**死魂曲1**為中文發音中文字幕。

## 外部連結

  - [SIREN](http://www.playstation.jp/scej/title/siren/siren.html)
  - [SIREN2](http://www.playstation.jp/scej/title/siren2/)
  - [SIREN:New
    Translation](http://www.jp.playstation.com/scej/title/siren_nt/)
  - [都市傳說調查隊(Siren官方宣傳網頁)](http://www.shibito.com/j/top_hp.html)
  - [オカルトランド掲示板](http://www.occultland.com/j/top.html)
  - [SIREN参考の廃村サイト](http://www.din.or.jp/~heyaneko/dj10.html)

[S](../Category/2003年电子游戏.md "wikilink")
[1](../Category/死魂曲系列.md "wikilink")
[S](../Category/恐怖遊戲.md "wikilink")
[S](../Category/PlayStation_2游戏.md "wikilink") [Category:PlayStation
Network游戏](../Category/PlayStation_Network游戏.md "wikilink")
[Category:不死生物題材作品](../Category/不死生物題材作品.md "wikilink")
[S](../Category/日本背景电子游戏.md "wikilink")
[Category:官方中文化游戏](../Category/官方中文化游戏.md "wikilink")